[推到完場] 港台33 - 世情 2 - 貓島之人生 (21:00)

貓島之人生

日本田代島住了過百隻貓，被稱為「貓島」。隨着年輕一輩遷走，老人家一個個過身，這個寧靜小島逐漸衰落，現時全島只剩下五、六十個老人家與貓為伴。但島上人的鄰里關係十分好，一方有難，八方支援。

島民與貓的感情深厚，幾乎每隻貓都有名字。以前，田代島有很多農家，依靠種田維生，但老鼠出沒吃掉不少稻米和小麥，於是家家戶刀開始養貓治鼠。島上甚至興建貓神社，奉貓為神明。島上每戶人都有自己與貓的獨特故事。

[img]
[/img]

RTHK冇人睇?

議事論事完啦

今個星期終於唔係支那紀錄片

好少講貓

太過高質，港豬唔會睇

少宣傳姐

收貨啦

結尾用對夫婦對未來期望幾好

今集講以色列基佬係我睇過最好紀錄片

今集愛我別走好睇